特朗普批美國會令美俄關係轉差

特朗普批美國會令美俄關係轉差

【Now新聞台】美國總統特朗普在社交網站批評國會通過加強制裁俄羅斯法案，令美俄關係跌至有史以來新低。美國國務卿蒂勒森就與俄羅斯外長拉夫羅夫通電話，雙方同意於周日展開的東盟峰會期間會面，商討改善關係。

美國落實加強制裁俄羅斯，總統特朗普簽署法案後一天，再次在Twitter發文，指是「多謝」國會所賜，令美俄關係跌至有史以來危險的新低點，特朗普又批評同一批議員阻撓國會通過新醫改法案。

參、眾兩院上星期先後以大比數通過加強制裁俄羅斯法案，一直尋求與俄羅斯改善關係的特朗普遲遲不肯動筆，拖到周三才正式簽署法案，落實執行。

特朗普批評法案存在嚴重漏洞，又不滿法案限制總統撤銷制裁的權力。

不過有同屬共和黨的參議員就認為，特朗普將事情歸咎於國會是錯誤，不少參議員認為俄羅斯總統普京才是導致兩國關係轉差的元兇。

美國國務卿蒂勒森周四與俄羅斯外長拉夫羅夫通電話，雙方討論朝鮮半島等國際議題，兩人同意趁周日在菲律賓馬尼拉舉行東盟地區安全峰會期間會面，商討改善兩國關係。

拉夫羅夫亦回應周三美國副總統彭斯批評俄羅斯擾亂巴爾幹半島穩定，拉夫羅夫指摘彭斯的講法脫離現實情況，顯示美國重回冷戰思維，敦促華盛頓停止抹黑莫斯科。

生意佬根本唔洗玩依啲嘢

而家係應該聯俄搞鳩支那先啱 歐洲咁撚多個國家頂唔撚住蛾，下下要靠美國？

算啦, 已經比左膠搞到變跛腳鴨

侵侵自己柒就唔瀨人啦

參眾兩會都係你嘅人，咁都有得賴左膠

On9到笑

系

共和黨喎ching，仲左膠

仲有，美國政壇邊撚度左呀，望吓希拉里同克林頓

可能佢係Donald Trump，咩都係民主黨同奧巴馬嘅錯

人up佢地又up啫，新自由主義從來都係右翼

TRUMP一上台美國失業率就新低 咁都唔係TRUMP功勞?

佢有冇功勞就唔知
但你個推論就好大問題

美國政界未選嘅時候可以有百九幾種路線、主義，一當選就會做返新自由主義撚，爭在有幾右傾嘅姐。

佢假膠咋？

屌，trump好撚煩